```json
[
    {"question": "天测基于参考星表单帧图像相对定位工作包使用了哪些恒星匹配方法？", "answer": "天测基于参考星表单帧图像相对定位工作包使用了三种恒星匹配方法，一是三角形匹配法，二是四角形匹配法，三是直方图匹配法。"},
    {"question": "天测基于参考星表单帧图像相对定位工作包中加入了什么统计扣减步骤？", "answer": "天测基于参考星表单帧图像相对定位工作包在初定位流程中加入了局部系统差统计扣减的步骤，同时后续流程中还增加了位置系统中与星等和颜色相关的系统差的统计和处理工作。"},
    {"question": "天测基于参考星表单帧图像相对定位工作包最终计算出什么？", "answer": "天测基于参考星表单帧图像相对定位工作包最终计算出单幅图像中所有待测目标在GCRS坐标系下的天球坐标。"},
    {"question": "照相天体测量相对论模型模块的主要功能是什么？", "answer": "照相天体测量相对论模型模块的主要功能是提供适应空间站望远镜照相观测的计算参考星的模型。"},
    {"question": "三角形交叉证认模块的输出是什么？", "answer": "三角形交叉证认模块的输出是交叉证认出的共同星结果。"},
    {"question": "天测多历元位置数据解算BCRS下天体参数的工作流程是什么？", "answer": "天测多历元位置数据解算BCRS下天体参数的工作流程是首先综合多幅单帧图像的相对定位数据，进行视场范围所在的局部天区的天体位置、视差、自行等参数的归属处理，然后基于巡天中不同视场的重叠区域在大天区范围内进行整体平差，进一步降低单帧图像定位的误差对最终天测数据结果的影响，最后进行相对到绝对天体测量的转换。"},
    {"question": "在天测多历元位置数据解算中，如何对天体进行从相对到绝对天体测量的转换？", "answer": "在天测多历元位置数据解算中，在完成5参数解之后，统计该天区内已知类星体的天测5参数值，并对所有天体进行零点修正实现从相对到绝对天体测量的转换。"},
    {"question": "单星模型的天测5参数解算模块的输入包括哪些？", "answer": "单星模型的天测5参数解算模块的输入包括多幅单帧图像的相对定位数据（单帧的高精度位置、初步类型标识、流量定标的仪器星等和颜色）、参考星历表。"},
    {"question": "天测多帧图像上快速移动目标的检测识别工作包主要用于识别哪些天体？", "answer": "天测多帧图像上快速移动目标的检测识别工作包主要用于识别太阳系天体轨道数据库中未收录的移动天体并进行目标源分类，从中识别新的卫星、近地天体、主带小行星、Trojan天体、KBO等的太阳系天体。"},
    {"question": "闪烁法识别快速移动目标模块的输出是什么？", "answer": "闪烁法识别快速移动目标模块的输出是快速移动天体的候选体。"}
]
```